\section*{План лекций}

\begin{enumerate}
	\item Трехмерные векторные пространства, базис, скалярное и векторное произведения, вращающаяся
        система координат и переход в нее, угловая скорость, как вектор, сила Кориолиса.
	\item Момент инерции, момент импульса, второй закон Ньютона в угловой форме, рассчет моментов инерции
        различных тел, теорема Гюйгенса-Штейнера, примеры плоских вращений.
	\item Энергия вращения, эллипсойд инерции, главные оси, динамические уравнения Эйлера
\end{enumerate}
